【無異之地】第二章－惡夢島（１）

各位好，已經好一段時間冇出過 POST 了

點解會突然返嚟呢？
事源係有位讀者 PM 同我講話 FB 成日會錯過我出嘅 POST，
然後又覺得喺嗰邊討論劇情唔太方便，有時仲會食留言。
傾下傾下，最後我就決定返嚟出 POST，
希望呢邊可以方便讀者討論下劇情。

不過就好似我好耐之前講過，
因為各種生活因素，而家寫故真係冇辦法好似當初咁快（追開都明了）
希望各位可以體諒……
少啲罵戰，多啲派嬲

【無異】系列預定係一個超長篇故事，暫時出咗三篇，順次序係：
《深夜無人小巴》

《絕望罪幕》

《極樂謊園》

《惡夢島》連載中。

劇情簡介：
一切嘅開端，由男主角韋家聰坐上「無人小巴」開始…
女主角白如初得悉男友阿聰失蹤後，
憑住摯友小Ｉ留低嘅訊息，向一位名為「無二」嘅男人求助。

Facebook 連結：

IG：

序

離開「極樂園」嘅嗰一晚。身心俱疲嘅我雖然一早就撻上床，
但結果輾轉咗大半晚都係瞓唔著。

開著手機螢幕，原來時間已經係凌晨兩點半。
本來想望下如初有冇留低新訊息，卻正好見到佢嘅狀態係「在線上」。

【仲未瞓？】─我
【啱啱趕完份JOB，而家準備去刷牙啦。】－如初
【我可唔可以打畀妳？】－我

照計呢個時間如初都肯定好攰，
但呢刻我都係選擇順從自己內心嘅欲望──我好想聽到如初把聲。

望見訊息變成藍剔（已讀）後，我一直盯住螢幕諗住等佢嘅回覆，
但結果如初佢居然直接打電話嚟。

「你係唔係瞓唔著？」如初第一句就問。

「嗯，明明已經攰到涼都唔記得沖，但就係點都瞓唔到……
感覺，就好似合埋眼就一定會發惡夢咁。」我無奈咁一笑，
「妳呢？係咪終於趕完Dexter介紹嗰份廣告？」

「係吖，真係冇諗過今次呢個客咁多要求……好彩最後佢都滿意。」

簡單解釋返，Dexter係如初中學時期嘅同班同學。
大學畢業後就一直喺一間媒體公司做嘢。
自從六月佢哋喺中學聚會相認返後，
Dexter就一直介紹唔同嘅廣告同Freelance job俾如初。

「聰，其實呢……你會唔會介意我成日同Dexter聯絡？」

「吓？」我當然估唔到如初會突然咁問：「咁搵食啫，都冇辦法……」

「真係嘅？」睇嚟如初唔係好信。

「呃……呢層……老實講，
如果唔係知道佢已經有未婚妻下年就準備結婚嘅話，
我可能真係會有少少擔心……」所以只可以實話實說。

「嘻嘻，果然真係咁……」

「就算擔心都好正常啫？佢又靚仔又識打扮，
明明年紀一樣但又搵多好多錢……」

「聰，就算其他男仔再有錢再靚仔，都唔會吸引到我……
因為我哋之間最寶貴嘅係共同經歷。」如初認真咁講：
「而之後嘅路，我都只係想同你一個走落去。」

聽到呢度，我突然感觸起嚟。或者，
我嗰陣之所以可以抵禦極樂園嘅誘惑，就係因為我有一段咁好嘅關係。

而為咗繼續守護呢段關係，有啲說話係應該要講了。

「如初，我想同妳講一件事。」

「如果我冇估錯……應該係上次話題嘅延續？」如初問：「關於『講大話』嘅。」

「妳……」我有啲愕然，「點解會估到？」

「因為我上次已經聽得出你有嘢想講，只係咁啱小Ｉ打過嚟……
咁你諗住畀我估埋落去，定係由你講出嚟？」

呢個回應，唔通如初佢已經知道係咩事？

「等我講……如初，對唔住。」我決定先道歉：
「自從尾東樓嗰件事之後，我就辭咗本來份工，喺無二公司度做助手。」

之後，係一段頗長時間嘅沉默，有一刻我真係以為自己搞彎咗……完美咁激嬲咗如初。

「所以，呢個就係你嘅『大話』。」終於，如初語氣平淡咁講：
「咁我都有一個『大話』想同你坦白。就係我一早就知道呢個真相，
但我都冇同你講。」

「吓？係幾時嘅事？」

「你仲記唔記得五月中我上過嚟你屋企做清潔？嗰陣喺你房執衫，
無意中俾我見到有張卡片……」

「啊。」我恍然大悟，「我落咗樓下買外賣，所以完全注意唔到……」

「所以，其實我都一直有嘢瞞住你……今次就當打平啦。」
如初笑住講：「反正，我冇估錯嘅話，你都係驚我擔心先選擇唔講……」

「但我喺無二度做嘢，其實人工係少咗……」

「最重要係你嘅安全，安全比所有嘢都重要。」

事實證明我當初嘅諗法係冇錯，如初果然係會明白我嘅苦衷。

「但再有下次我真係會嬲架……然後，你仲要應承多我一件事！」

「好好好，妳要咩我都應承妳……」呢刻我當然係鬆一口氣。

「就係搵日要帶我上去無二辦公室。」如初接住講落去：
「佢照顧咗你咁耐，我都未正正式式咁多謝佢。」

「事實上，佢今日都救咗我一次。」

「吓？到底發生咩事？」

我就係咁，借住呢個機會將喺「極樂園」發生嘅事一五一十講畀如初聽，
結果足足講到天光先完。雖然收線嗰刻已經攰到連起身飲啖水都做唔到，
但內心嗰份鬱悶確實係舒緩咗好多。

慶幸如初喺我最失落嘅時候選擇咗體諒；慶幸我人生有一個咁好嘅避風港。

諗到呢度，我開始感到眼皮好重……好彩謝無二放咗我一日假
（雖然係無薪假），唔係要起身返工嘅話肯定係好痛苦。

*

時間一轉去到星期二（十月一日）。

今日雖然係紅日，但實際上我係冇假放。呢個朝早我先同如初食個早餐，
然後就一齊上去無二辦公室，然而，等緊我哋嘅係一個意料之外嘅結果……

【離港數天，勿念<3】

「呢張紙……」如初望住貼喺大門前嘅嗰張紙，「係無二先生寫嘅？」

「應該唔係，記憶中無二寫字冇咁靚，而且……」我盯住訊息最後嘅心形圖案，
如果真係無二畫嘅話，就未免太嘔心了，「佢唔似係會畫心心嘅人。」

「嗯，的確唔似。」如初點頭同意，「咁我哋而家應該點做？」

「等我試下打畀佢。」

但結果，打咗幾次都係直飛去留言信箱。
而佢Whatsapp最後嘅上線時間就停喺尋日朝早十點……

到底……發生咗咩事？

*

*

*

【無二視角】

此時此刻嘅我，正躺喺一艘遊艇嘅甲板上面。

各位千祈唔好誤會，我並唔係拋低阿聰去開船P或者釣墨魚……
如果可以嘅話我都想，最好係可以飲到半醉不起，但唉……現實總係不盡人意。

呢刻，遊艇正駛緊去一個叫做「惡夢島」嘅地方。

而我身旁，就企咗幾位「白色秩序」嘅「清理人員」。
佢哋都著住全身裝備，握住特製槍械，半個鐘之前已經整裝待發。

「仲有十分鐘到達結界外圍！」其中一位叫Match嘅男人突然喊道，佢係呢個五人小隊嘅隊長。

聽到呢度，你應該明白今次唔係乜嘢愉快旅程啦？唔單止唔愉快，
只要稍為鬆懈就隨時可以同自己嘅生命講拜拜。
而船上面嘅所有人，都已經做好晒心理準備。

再直接啲講，呢次並唔係平時嗰種一般人「遇到怪事驚到喊、撞到怪物死得慘」嘅老套故事。
而係等我呢位「經驗人士」帶你哋見識下呢個「世界」嘅陰暗面。

正如我之前講過──怪異並唔可怕，最可怕嘅從來都係人心。

但要由邊度開始講呢？

諗到了，一於由前晚（九月廿九日），我見完陳以樂之後講起。

1.

【無二視角】

曾經有人問過我點解要選擇開間「清潔公司」嚟做，而唔係「偵探」、
「私人保鑣」、「秘密特工」之類聽起嚟型格啲嘅行業。甚至有人話過，
以我嘅能力……只要肯幫上流人士解決一兩單「大嘢」，
就可以盡情揮霍返三五七年，何必要委屈自己？

其實原因好簡單，因為清潔呢個不論字面定實際工作都係咁「貼地」嘅行業，
可以令我更容易接觸到「一般人」。

有時上到大型公司，見到一班員工對住螢幕埋頭苦幹，
喺會議室為咗一單生意鬧到臉紅耳熱。
又或者上到普通人屋企，見到一對情侶明明冷戰緊但扮到冇事發生，
而佢哋養嘅吉娃娃當正我仇人一樣起勢咁吠……
呢一種種細微嘅事，可以令我有種做緊「一般人」嘅感覺。

冇錯。

一般人呢三個字，對我嚟講從來都係奢侈品。我冇親人、
冇「真正」嘅朋友、冇辦法養寵物……更加唔會有愛人。

因為只要同其中一樣產生聯繫，佢哋就會即刻成為我嘅弱點。

但若果你問我，由接觸「怪異」到而家十幾年間有冇「失手」過？

呢層當然有，永遠唔好低估年少輕狂嘅一時衝動……絕對可以誤一生。

*

九月廿九日嘅夜晚，我久違地去咗一間酒吧飲悶酒。

如果你好奇我一個人飲酒嘅時候會思考啲咩……其實冇乜特別，
我只係喺度諗緊「Ｐ怪客」到底幾時會再出現。

Ｐ怪客係一個背景神秘嘅奇人，佢嘅能力簡單又直接，
就係可以自由穿梭到唔同嘅世界甚至平衡宇宙。對佢嚟講，
呢個行為已經同落街去食個車仔麵冇分別。

而且，就算佢喺過程中唔小心死咗，都只係會轉移到第二個世界然後重生，
幾乎可以話係「不滅」。但佢個人並冇意欲利用呢個能力改變啲咩，
所以異能等級先會停留係８級。

第一次見到Ｐ怪客已經係四年前嘅事，當日我返到公司就見到佢喺梳化上面瞓緊教。
見佢瞓得咁開心，所以我並冇嘈醒佢，而係一直等到佢中午自己餓醒……
因為冇錢喺身，所以佢決定用一段「經歷」同我交換一份外賣午餐。

「嗰個世界同你哋呢度好似，只係嗰邊唔好彩，突然就爆發一場疫症……
幾乎殺晒全世界嘅人，我都死咗好幾次先適應到嗰邊嘅空氣……」
Ｐ怪客一邊狼吞虎嚥一邊講：「好慘，真係好慘……
話說我仲帶咗嗰邊嘅病毒過嚟，你有需要嘅話可以送畀你……」

「免喇，我唔想呢個世界因為一餐飯就毀滅咗。」我無奈咁講。

自從嗰次一飯之緣後，Ｐ怪客每隔一段時間就會再次出現喺我辦公室。
對上一次係「無人小巴」事件發生之後，佢提到一個貓突然進化成高智慧生物，
經過百年戰爭終於同人類和平共存嘅世界。

「基本上就係貓版嘅《猿人爭霸戰》，但你永遠諗唔到啲貓打仗用咩武器。」
Ｐ怪客一邊飲凍檸茶一邊講：「最出名一種叫『思念脈衝』，
只要引爆點一公里以內有一個人失去戰意或者同情敵人，
呢個念頭就會好似病毒一樣瞬間感染埋範圍裡面嘅其他人。
佢哋後期甚至研發埋光劍，真係『星戰』嗰把……」

「既然咁犀利，咁點解人類冇俾佢哋消滅？」我問。

「冇乜特別原因，純粹係班貓打厭咗。」Ｐ怪客聳聳肩，「結果簽完和約十年之後，
佢哋已經和平相處到難以置信，有時係人養貓、有時就反過貓養人……
而貓語亦都係嗰個世界嘅必修科之一。」

老實講，有時喺苦悶嘅日子，真係幾期待佢會突然出現喺我辦公室，聽下佢有咩「新經歷」。

「老闆，再嚟一杯Manhattan（曼克頓）。」

見時間唔早，我本來諗住飲多杯就走人。但就喺酒吧老闆送上酒嘅瞬間，
我突然感應到有三個散發住特殊氣場嘅人行入酒吧。
因為其中一個嘅感覺相當熟悉，亦都冇惡意，所以我先冇即刻作出應對措施。

而就如我想像一樣，嗰個人馬上就拋低另外兩位同伴，慢慢走到嚟我背後。

「我曾經聽人講過，一個人飲酒係會醉得特別快。」
一把溫柔而又帶磁性嘅女聲響起：「因為酒精會一直悶喺腦海裡面。」

「但妳應該清楚我係唔會醉。」我側側頭望向佢，「純粹係為飲而飲。」

「你唔會醉啫，但我會呢。而你都好清楚我醉咗之後會點，所以……介唔介意陪下我？」

「坐喇。」我拍一拍旁邊張吧椅，「阿杏。」

「二哥。」阿杏向我點點頭，「好耐冇見喇。」說罷就優雅咁坐喺我旁邊嘅吧椅上面。

係喎，好似隔咗咁耐都未正式介紹。阿杏嘅全名叫做仇雪杏，年紀……
當然係秘密，總之呢個係我哋相識嘅第七年。至於我同佢係咩關係？繼續睇落去喇。

「口味冇變？」我指嘅係佢飲嘅酒。

「嗯。」

「唔該多一杯Cosmopolitan（大都會）。」我揮揮手同老闆講，
再問阿杏：「妳唔係有『黑白雙煞』跟住咩？就算醉咗都會有佢哋保護妳。」

我所指嘅，係坐咗喺我同阿杏五米以外一對高大健壯嘅外國男人──
因為一個係白人、另一個係黑人，所以我一般稱呼佢哋做「黑白雙煞」。
雖然外表同一般人類無異，但佢哋其實係人造嘅「護衛人偶」。

「佢哋兩個同二哥比仲差得遠啦。」阿杏客氣咁講。

唔好見到「人偶」兩個字就睇少佢哋，除咗本身各自有唔同嘅戰鬥能力、
學習能力亦都同樣出色、再加上阿杏喺佢哋身上安置嘅「秘密武器」，異能等級隨時有機會上到７。

而事實上，由入嚟酒吧到呢刻佢哋都係一直監視住周圍情況，
可以話係非常盡責。但令我感到唔自在嘅並唔係佢哋，而係其他男人又羨又妒嘅目光……

點解？因為擁有四份一德國血統嘅阿杏毫無疑問就係一個靚女。
呢點我雖然冇直接同佢講過，但心裡面亦都唔會否認。

等到兩杯酒都送上後，我哋先輕輕碰杯，隨即將酒送入口中。

「妳唔係應該喺『惡夢島』上面咩？」我問。

「呢個真係一言難盡。」阿杏輕嘆一口氣，「你就當我係掛住你喇。」

「亂講。」我反咗下白眼，「從來冇嘢可以打動到妳呢個工作狂人。」

「嘻。」阿杏掩嘴一笑，「但既然飲得酒，就唔好講公事咁掃興啦……係嘞，阿聰最近點？」

「妳肯定呢個唔係公事？」我反問。

「以我對二哥嘅認識，呢個絕對係私事。」阿杏再飲一啖酒。

「死唔去，但狄陀嘅事比想像中棘手……我仲等緊一個突破出現。」我意味深長咁講。

「最衰聽朝就要離開香港，唔係真係會去同見下面。」
佢一臉可惜咁講：「既然做得二哥嘅助手，一定係有特別嘅地方。」

「哈，我諗佢呢幾日都唔會有心情架喇，因為幾個鐘之前我哋先離開『極樂園』。」

「吓？陳園長管理嗰個喎！？」阿杏睜大雙眼，一臉驚訝，「點解嘅？」

我用一杯酒嘅時間同佢講解返極樂園發生嘅事。
阿杏聽完後，即刻露出一個「我明喇」嘅表情。

「所以，你為咗救阿聰所以委屈自己同陳園長做交易。
但佢唔明，反而覺得你應該做更多嘢。」

「咁我又冇話委屈嘅，」我回想返帳篷裡面發生嘅事，「話晒嗰場戲都幾好睇。」

「靚仔老闆，幫我哋兩個再上一杯酒吖。」阿杏向酒吧老闆打咗個媚眼，
再望向我，
「二哥，你有時真係太鍾意收埋啲嘢唔講喇，咁係好易令人誤會。
唔係個個人都好似我咁咁了解你，可以完全跟到你諗緊咩。

「自作聰明。」

老闆好快就調製完兩杯酒，幫阿杏上酒嘅時候，佢仲無視我故意攝張卡片喺杯底。
雖然睇唔到，但我都幾肯定佢係留低咗自己嘅聯絡方法畀阿杏。

「可憐嘅老闆。」等到佢行開之後，我即刻講。

「你咁肯定我唔會睬佢咩？」阿杏望過去老闆嗰邊，
「雖然年紀比我大好多，但佢個樣確實係幾啱我口味，夠晒成熟。」

「妳仲好意思話跟到我諗咩。」我偷笑一下，「我之所以話佢可憐，係因為妳趕走晒啲客人。」

我點解咁講？因為阿杏早喺入嚟酒吧之前就喺外面創造咗個一般人無法接近嘅「結界」。
因為只可以出冇辦法入，所以呢刻酒吧裡面嘅客人已經寥寥可數。

「啊，仲諗住今次可以瞞到你添。」佢聽完輕輕吐舌，
就好似俾人拆穿惡作劇嘅細路女咁，「果然我仲有好大嘅進步空間。」

乾杯，再飲一啖後，阿杏唔服氣咁講落去：「但我始終覺得我係了解你。
譬如話，我就知道你點解會一個人嚟飲悶酒。」

「我咪講咗話係為飲而飲……」

「唔單止咁，係因為你一直努力去扮成為一般人。
而一般人唔開心或者有煩惱嘅時候，就會嚟飲悶酒。」

我冇回應，亦冇冇用飲酒呢個動作嚟掩飾過去。或者阿杏佢冇講錯，
佢確實好了解我……甚至比起我自己更加了解我。

「好喇，妳贏咗。」終於，我咁回應。

「好嘢。」

但掉返轉頭，我又何嘗唔係？

「喂，二哥。」等到兩杯新酒都飲完後，阿杏突然喺吧檯底輕輕踢我一腳，
「一陣……飲完酒之後，你仲有冇嘢做？」

「冇喇，都呢個時間。」

就喺下一瞬間，我哋兩個好自然咁互相凝視。

「咁不如，等你呢個唔會醉嘅人……車我上山睇下夜景？」
呢刻嘅阿杏一臉泛紅，而我從佢眼神裡面，見到喜悅同埋期待，「然後，再搵個地方……」

「……繼續做啲『一般人』先會做嘅事？」

啊，臨走前提醒大家。你唔係我，千祈唔好飲完酒之後揸車。

（待續）

有興趣或者一頭霧水嘅朋友可以追返前三篇
政府垃圾，港人自救，出街記得戴口罩呀！

《深夜無人小巴》

《絕望罪幕》

《極樂謊園》

G持
呢邊即時討論會方便D 不過呢邊開故個標題要改得95搭8先多人入黎J

嗯，
不過等下次開新故先咁做啦

無默媽

先嬲為敬

2.

跟住嘅發展可以話係既簡單又直接。我先車阿杏上飛鵝山睇夜景
，逗留咗一個鐘左右就回程返去佢住嘅酒店。

「我房裡面有枝開咗嘅紅酒，二哥你一陣記住幫手飲埋佢。」
搵位泊好車之後，阿杏用輕鬆嘅語氣講：「貴嘢嚟㗎，費時晒咗。」

換轉係以前，我肯定諗都唔洗諗就答「冇問題」，但今次我猶豫了。

「但妳真係冇嘢？」我試探性咁問：「我仲好記得妳上次係點同我講再見……」

簡單嚟講，上次見面我哋因為某件事出現意見分歧，最後搞到不歡而散。
而阿杏唔係普通嘅女人，所以走之前嗰聲「再見」當然係好唔普通……
搞到我被困喺一個精神結界裡面，因為冇得「出千」，所以足足搞咗三日三夜先離開到。

你明喇？所以上次喺尾東樓門口我先會同阿聰講我同阿杏之間有啲問題。

「二哥，都成年前嘅事啦。」阿杏輕笑一聲，「我哋電話又傾過、
酒又飲過、夜景又睇埋、車又坐你隔離……唔係覺得我仲耿耿於懷嘛？」

「咁女人心不嬲係呢個世界最詭異嘅嘢嚟。」

「我雖然係姓仇啫，唔代表我鍾意記仇。」下一刻，
黑煞行到嚟車外面幫佢打開車門，「行喇，小氣鬼。」

因為工作關係需要遊走世界各地、加上家庭因素，所以阿杏喺香港並冇一個長住嘅地方。
而作為行業內有名嘅結界師，佢當然唔會隨便揀間平價酒店嚟住……
至於呢間，我諗住三晚應該就夠我交一個月租。

「你哋等下一部𨋢。」阿杏入𨋢拍完樓層卡之後同「黑白雙煞」講，佢哋當然聽從指令留喺外面。

「佢哋係同妳住一間房？」等到𨋢門閂埋之後，我好奇咁問。

順帶一提，頭先嗰兩程我都係揸阿杏嘅車，而佢哋就揸我架小型貨車一直跟喺後面。
好彩成個過程有保持一段距離，唔係肯定連僅餘嘅氣氛都破壞埋。

「唔好講笑喇，二哥。話晒人哋都係淑女嚟，點會同兩個外國男人住同一間房？」
阿杏微笑咁講，我聽到淑女兩個字不禁嗤之以鼻。「佢哋住我對面，開多間房少少錢根本唔係咩問題。」

「妳個少少對我嚟講已經係心痛嘅數字。」

「咁都係因為二哥你有堅持啫，唔係你一定可以得到更多。」

走出𨋢後，我哋沿住一條長走廊去到阿杏嘅房門前。呢段路我哋冇講到嘢，
但感覺並唔尷尬。因為我哋好清楚彼此內心都係諗緊同一樣嘢……

推開房門，映入眼簾係一塊可以望到海景嘅落地玻璃窗，
窗邊仲有張迷你吧台。而左手邊就有張king size嘅雙人床……

「咁我哋繼續囉？」阿杏等我行入幾步之後就輕輕閂埋門。

去到呢刻，如果我仲問「枝酒喺邊？」「繼續啲咩？」咁就實在太過唔識趣。
因為從一開始，我哋就係「醉翁之意不在酒」。

就喺背後傳嚟「咔嚓」關門聲嘅一瞬間，我一手用力將阿杏抱入懷裡，
下一秒就已經撞上佢嘅紅唇。我可以聞到一陣淡淡嘅芳香，溫柔咁沖散鼻腔裡面嘅煙味。

接著，兩舌順理成章咁互相交纏，由甜蜜嘅開場，漸趨激烈，
彷彿喺口腔裡面進行一場深場探戈……
短短幾秒間，足夠我哋重新搵到彼此嘅共識。

良久，兩舌不捨咁分開後，阿杏先貪婪咁吸允我嘅嘴唇，
再用迷離嘅眼神望住我講：「你知唔知一般人根本忍唔到咁耐？」

「證明我哋仲未夠班……需要繼續努力。」說罷，我即刻用力抱起阿杏。

「吖！」佢驚叫一聲，反應過嚟即刻用雙手攬緊我後頸、雙腿夾住我條腰，
再借勢再次吻過嚟。我哋就係維持住呢個動作，一直等我將佢送上床為止。

呢一刻，佢瞓喺下方，毫無防範，而我就係上方俯身對住佢。

「如果你問我香港有冇嘢值得掛住，我會答係二哥你嘅鬚根。」佢邊講邊解開我嘅恤衫鈕扣。

「咁呢個地方都真係幾悲哀。」

而我都不敢妥慢，右手由佢臉頰慢慢滑落鎖骨、再由側胸遊走到腰間，
最後伸入衫腳裡面。指尖碰上蠻腰一刻，佢全身就好似觸電一樣微微輕顫。

「就算幾悲哀，至少都可以搵到個地方……可以俾我哋暫時做個正常人。」
阿杏停低解扭扣嘅動作、合埋雙眼、因為我放肆嘅攻勢而發出嬌吟，「嗯……」

終於，我再按捺不住，先脫去佢上身嘅露肩針織衫，
繼而到下身嘅鉛筆褲，黑色T-back令到佢嘅私密地帶顯得若隱若現。

「阿杏，只有呢個地方……我先可以唔使收收埋埋。」

「咁你呢刻有咩想同我講？」

我先吻向佢已經泛起紅暈嘅鎖骨，最後臉貼臉咁同佢講：「今晚，我要妳完完全全屬於我。」

「答案正確。」佢先嫣然一笑，用指甲喺我胸膛輕輕劃咗一個心形圖案，
再用令人足以銷魂嘅聲線講：「越強硬越好。」

之後，理所當然就係兒童不宜嘅情節。嗱，我當然好想寫埋出嚟，無奈篇幅有限。
而且今次嘅故事叫做「惡夢島」，唔係「避孕套」。所以過程就大家只行想像……

只可以講，阿杏嘅騎功確實有一手。而且該凸嘅凸、該圓嘅圓、該翹嘅翹、
加上模特兒一樣嘅身高，毫無疑問係絕大部份男性最鍾意嘅身材。
如果我咁都有微言，大概行出街就會即刻俾雷劈中。

講得太直接？話咗喺呢個地方我係唔會收收埋埋。

覆雨翻雲咗大約一個半鐘後，我同阿杏都攰到躺喺床上面，全身都係汗、以及吻痕抓痕。

「呢度係咪可以食煙？」我問。其實由喺酒吧見到阿杏之後就一直冇食過，呢刻當然好想食枝事後煙。

「嗯……」阿杏發出滿足嘅喘息聲、胸膛仍然誘人咁上下起伏。
佢見我拎出煙同打火機之後問：「咦，你換咗打火機？我記得你之前係用師父個部……」

「上次喺尾東樓我借咗畀阿聰之後就報銷咗。」

「估唔到你會捨得咁做……睇嚟『嗰個人』對你真係好重要。」阿杏若有所思咁講。

「佢係我暫時唯一可以見到嘅路。」我點著枝煙吸咗一口之後講：「唔好講啲掃興嘢啦，又話要做一般人？」

「既然係咁……」阿杏向我單一單眼，「一於到紅酒時間。」

我哋一直飲到差唔多天光先瞓教，當然過程中又忍唔住再「戰」一次。

唔知瞓咗幾耐後，我俾簾篷透入嚟嘅太陽光整醒咗。我轉身望向旁邊，
原來阿杏一早就醒咗，一直側側頭望住我。

「早晨。」阿杏甜蜜一笑。

「而家幾點？」我抹一抹雙眼。

「差唔多十點，但你可以再瞓多陣……因為十一點先要交房。」

「唔使喇，」我慢慢撐起身，「我平日都係瞓得幾個鐘。」

「二哥，我頭先發咗場夢。」阿杏仰望向天花板，「望見返我哋第一次見面時嘅情況。」

「哦，嗰架旅遊巴。」我乾笑一聲，「唔知個四兄妹而家生活成點。」

「佢哋咁聰明，就算冇咗老豆都一定可以過得好好……何況大哥都應該差唔多廿五歲喇。」

「其實有妳嗰筆錢，佢哋都至少撐到十年喇。」

「嘻嘻。」阿杏伸手去拎床邊椅子上面嘅內衣，先喺被窩裡面著返件T-back，
再落床背對住我著返件胸圍，斜光令到佢嘅肌膚光滑同陰影位置對比更加鮮明。
明明係簡單嘅動作，卻好似一幅名畫令我著迷，「自從嗰次之後，我哋嘅關係就一直維持到而家。」

「嗯……」

雖然我同阿杏可以話係呢個世界上最了解彼此嘅人，但我哋並唔係戀人……
而原因，正正係因為太過了解對方，清楚我哋「理念」上嘅差異，勉強一齊只會帶嚟最壞嘅結果。

所以，最後我哋選擇咗一個最好嘅距離──每次有緣撞見，就會好似今晚咁樣。
無憂無慮、順從欲望，彷彿一對普普通通嘅情侶……呢個就係我哋嘅共識。

因為機會唔多，一年可能只係一兩次，所以我哋都好珍惜呢段時光。
而由唔知幾時開始，呢個百呎嘅房間……就成為我哋嘅「無異之地」。

「妳幾點機離開香港？」我問。

「其實我都未訂機票……可能到機場就隨便揀個地方去。」
阿杏轉身一臉感觸咁望住我，「二哥……好多謝你。」

我正想問佢多謝啲咩，但突然一聲響亮嘅「嘭」──一發高速子彈先射爆落地玻璃，
再打中阿杏身後，準確無誤咁穿過佢左邊心臟位置，最後打中房間嘅牆壁上面。

因為一切嚟得太突然，所以阿杏只係嚇得睜大雙眼，先低頭望咗眼傷口，然後全身無力咁瞓低。

「阿杏！？」我趕及喺佢瞓低之前抱住佢，再將佢安放喺床上面。

雖然驟眼睇流血唔多，但呢個中槍位置絕對有性命危險，趕去醫院就太遲了，一定要即場醫治。

就喺我準備幫佢止血一刻，房間大門忽然俾人踢開──係黑白雙煞，
白煞一走到嚟就用英文同我講：「等我來救她，你去找兇手。」
而黑煞就行近窗邊製造一堵隱影牆壁，以防再一次被攻擊。

雖然都係有啲唔放心，但我最後都係走到牆邊彈孔嘅位置。

明明阿杏有喺酒店房周圍設置防禦結界，加上呢間房係望住維港。
呢個距離基本上係冇可能射到過嚟。除非……

我抽出子彈望咗眼，隨即感到非常不妙。呢發並唔係普通嘅子彈，
而係「奪魂彈」──中彈者就算唔死，靈魂都會被鎖喺開槍者嘅槍裡面。

據我所知，識得用「奪魂彈」，又可以喺對面岸開槍射到過嚟嘅神槍手，
呢個世界應該只有四個，而香港就只有一個。

我再檢查清楚粒子彈，最後見到彈殼上面刻上咗「ROOF」呢個字。

「天台。」我轉頭望向阿杏。雖然止咗血，但佢依然係昏迷當中。

睇嚟對方嘅目的好簡單……要救阿杏嘅話，就只可以上去會一會佢。

（待續）

終於可以射你

幾耐出一次文？